{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_051526",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0070958",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고성 문암리 유적(高城 文巖里 遺蹟)"
    },
    "text": "江原道特別自治道高城郡ジュクワン面には石器時代新石器の屋敷跡と土壙墓(どこうぼ)が位置している複合遺跡である古城門岩里遺跡がある。この遺跡は、2001年史跡に指定され、国立文化財研究所の指標調査を通じて初めて発見された。この遺跡は、東海岸と平野、ムンアムチョンに囲まれており、原始人の生活に適した場所と評価されている。発掘調査を通じて5つの遺物ポハムチュンと3つの新石器時代の文化層が確認され、多様な遺構とともに耕作遺構である'畑'が発見されて新石器時代の農耕の遺跡と評価された。土器と石器、結像が式など様々な遺物が出土され、土器は安定した層位から出土して(キョンギド・パジュシ・ジョリミョン遺跡の連帯と編年を補完する重要な位置を占めている。この遺跡は新石器時代早期と中期に区分され、早期にはユンキムン土器と(キョンギド・パジュシ・ジョリミョン式土器が出現し、中期にはチムソンムン土器が登場した。この遺跡は、韓半島最高の新石器時代の遺跡の一つと評価されており、住居地と数多くの遺物を通じてその時代の生活を垣間見ることができる。この遺跡は、韓国の新石器時代の文化を究明する上で重要である。もともと面には浅く掘られて周囲を石で。",
    "QA": [
        {
            "question": "遺跡の名前は何ですか？",
            "answer": "古城門岩里遺跡です。"
        },
        {
            "question": "遺跡はいつ指定されましたか？",
            "answer": "遺跡は2001年に史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "遺跡はどのような場所に位置していますか？",
            "answer": "遺跡は江原道特別自治道高城郡ジュクワン面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "遺跡は何時代の遺跡ですか？",
            "answer": "遺跡は新石器時代の遺跡です。"
        },
        {
            "question": "遺跡の周囲はどのような地形ですか？",
            "answer": "遺跡は東海岸と平野、ムンアムチョンに囲まれています。"
        },
        {
            "question": "遺跡の特徴的な遺物は何ですか？",
            "answer": "遺跡からは土器と石器、結像など様々な遺物が出土しています。"
        },
        {
            "question": "遺跡は新石器時代の農耕の遺跡と評価されていますか？",
            "answer": "はい、遺跡は新石器時代の農耕の遺跡と評価されています。"
        },
        {
            "question": "遺跡は韓半島でどのような評価を受けていますか？",
            "answer": "遺跡は韓半島最高の新石器時代の遺跡の一つと評価されています。"
        },
        {
            "question": "遺跡からはどのような時代の生活を垣間見ることができますか？",
            "answer": "遺跡からは新石器時代の生活を垣間見ることができます。"
        },
        {
            "question": "遺跡は韓国の新石器時代の文化を究明する上で重要ですか？",
            "answer": "はい、遺跡は韓国の新石器時代の文化を究明する上で重要です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 375,
        "QA": 318
    }
}